【反修例】王婆婆慨嘆回歸後三權分立受破壞 籲年輕人雖辛苦但冀堅持到最後

反修例的遊行自二月開始，近兩個月幾乎每個周末也有遊行或集會，即使政府道歉仍未能平息民憤，沒有人知道這場「持久戰」會直至何時。63歲王婆婆形容好辛苦，但呼籲年輕人要堅持到最後。

王婆婆表示，今次年輕人在網上的策略可算是成功，政府現時是「唔知點算」。她指雖然辛苦，但希望年輕人可以繼續爭取，堅持到最後。

被問及高舉英國旗的原因，王婆婆憶述當年被英國統治時、香港未回歸前，作為港人是「完全睇到香港有前途」：只係借番嚟嘅地方，但都用心建設。雖然並唔係完美，冇政府係完美嘅。

年輕時曾於維也納讀書和居住，王婆婆慨嘆回歸後，香港的醫療系統、教育制度、三權分立等核心價值備受破壞和蠶食；而2016年起DQ（撤銷）立法會議員資格，更是不可接受。

至於現時香港猶如一個「困局」，她認為要立即實行雙普選，雖然心知政府是不會接受，或是可先循取消功能組別著手。

王婆婆

婆婆

推